---
title: 你如何管理资金？
displaytitle: 你如何管理资金？
taxonomy:
    category: docs
---

假如获得资金，你将如何储存这笔钱？在通常情况下，这意味着你所在的组织必须依法注册，并且开设银行账户。假如做不到这一点，可以要求捐助方直接为项目开支（购买设备、支付租金，等等）。假如你与规模较大的组织合作，后者或许可以接收资金。要知道，可能会要求你（或你的组织）与捐助方签订合同或协定，确保资金切实用于项目。仔细阅读协定内容，确定你的组织能够满足捐助方的各项要求。要注意到，捐助方可能会要求你提供证据，展示以往实施的项目或是在资金管理方面的专业知识。最后，要知道资金分配方案由捐助方决定，他们可能会在项目实施之前或之后（视成果而定）提供资金，或是在项目启动时提供一笔预付款，其余部分待项目完成之后交付。